Soit un cercle $\cal C$ de centre $O$ et de rayon $r$. On appelle $[AC]$ et $[BD]$ deux diamètres perpendiculaires de ce cercle.
\begin{myenumerate}
  \item Exprime, en fonction de $r$, la longueur $AB$.
  \item On reporte sur le cercle et à partir de $B$, deux fois le rayon. On obtient les points $E$ et $F$.\\Exprime, en fonction de $r$, la longueur $BF$.
\end{myenumerate}